前暗瘡拎嘅分享

個人基因問題曾經好多暗瘡 (兩邊面頰爆極多大瘡, 仲要係on9冇膿冇血石頭瘡)
經過努力叫做同普通人冇乜分別, 好耐冇見嘅朋友會話皮膚好左好多 (偶爾幾粒暗瘡, 冇乜明顯紅黑印, 近睇有凹凸洞, 冇可能返去青春期前啦 ),
經過多年google對付暗瘡嘅方法有少少心得

1. 幾時應該睇醫生?
臉上同時有5粒或以上紅腫暗瘡

2. 應該搵咩醫生睇?
我個人覺得唔需要搵名醫或者皮膚科睇, 西醫覺得暗瘡其實唔難醫
特登排名醫或者皮膚科睇好浪費時間同金錢 (呢排應該多準備讀U嘅人想脫毒, 唔好等啦)
第一次睇可以搵有皮膚科經驗嘅普通診所醫生先
(如果你嘅暗瘡真係boss級當我冇講過 )

3. A酸係咩嚟?
對付暗瘡有好多種唔同成份, 唔同嘅酸 (果酸, 杜鵑花酸, 水楊酸...), benzoyl peroxide...etc
佢地以唔同原理對付暗瘡, 但冇一種成份可能好似A酸咁全面
生暗瘡籠統講因為三個成因: 1) 菌 2) 角質代謝異常 3)油脂分泌太多
1同3其實生得多暗瘡嘅人都會好勤力清潔架啦, 所以最麻煩係2
而對付2最優秀嘅成份我個人體驗係A酸,
未用A酸之前我都用過果酸 (都有正常化角質代謝嘅作用)
只係改善到少少, 都係好易再生暗瘡
但A酸就真係將我嘅皮膚變得健康左

4. 用咗幾耐A酸好?有冇爆發期?
當時醫生叫我食A酸, 我唔想食藥所以只係搽外用A酸
(其實口服A酸會快d好但副作用多個人會好辛苦)
唔覺有爆發期, 只係暗瘡照生, 冇乜用咁
(皮膚代謝期最少一個月, 用咩護膚品都應該最少觀察一個月先可以定論)
唔經唔覺用左四個月開始冇乜生暗瘡
持續用左一年去埋紅印黑印 (A酸係包埋去印, 甚至抗老, 平靚正)
好多人都有爆發期,
建議搵返醫生睇下係究竟係真爆發期定係對A酸敏感

5. 外用A酸副作用?
主要係1) 刺激同2) 致畸
想醫好暗瘡1係冇可避免
因為好多醫到暗瘡嘅成份都好刺激
如果本身皮膚好易敏感真係要搵醫生睇暗瘡唔好自己藥石亂投
又浪費錢又糟質皮膚
對A酸唔敏感嘅人記得夜晚先好用A酸同做好防曬同保濕

至於致畸應該真係多數人用A酸嘅心理關口
致畸藥品FDA分A、B、C、D、X等五級 (A係安全而X係最危險)
外用A酸係C而口服係X
(其實外用A酸多數皮膚吸收晒, 到血液嘅濃度好低)
無論外用定口服醫生都建議用藥後要等一段時間先好生育
因為個人短期內唔想生仔所以呢方面冇研究
如果短期內想生肯嘅人建議用其他成份
都唔係非A酸不可

6. 睇醫生預算?
我睇普通科醫生, 每次覆診/配藥約$250
其實搽四個月皮膚就冇乜點生暗瘡
當一千蚊啦
我個人覺得A酸好用有繼續搽落去

7. 如果唔睇醫生唔用A酸可以搽咩?
全面用正常化角質代謝嘅護膚品
例如水楊酸(pxxxa's choice/ oxxy daily renewal cream)同果酸(neostxxx系列)
因為酸類好刺激 請睇instruction留意用法
局部發炎嘅用殺菌嘅野例如茶樹油/ oxx benzoyl peroxide...
用之前請於耳後皮膚測試, 睇下會唔會敏感
唔好以為自己用開一隻酸對另一樣酸就唔會敏感
我用到A酸但一用杜鵑花酸就紅過關公
(敏感完一次變敏感皮膚 生暗瘡個緊真係好慘架 )

8. 生暗瘡要戒口嗎?
我個人覺得冇用
但可以戒甜(誘發發炎)同油炸(油脂分泌多)
有人話牛奶擾亂荷爾蒙同牛肉毒(呢兩樣冇確實證據)

9. 暗瘡好得七七八八要點去印同凹凸洞?
如果傷口未好請先消炎
(留意酸類包括A酸都唔好用於傷口)
紅印代表仲要消炎
黑色印可以用正常化角質代謝嘅護膚品/維他命C/除疤藥膏
接受到A酸嘅可以用佢嘅拉溫和版retinol/ retinal/ retin乜乜乜
唔想用就果酸杏仁酸杜鵑花酸乜乜酸
凹凸洞理論上可以用促進膠原蛋白嘅護膚品例如Q10同維他命C
(留意返係促進膠原蛋白, 膠原蛋白呢樣野搽上臉人係吸收唔到)
實際上都係要靠fraxel架啦...

因為冇相關專業資格, 我嘅認知可能唔準確甚至有錯, 請巴絲見諒同指教

打咁多都唔知做乜

A酸之力！！！！！！！

長氣d都要嘅 用A酸都幾高風險

低劑量長療期會比較安全都減輕負作用 但啲醫生成日因為咁俾人鬧拖症

醫暗瘡冇耐性嘅話真係神仙難救

晚上外茶a酸，咁洗面同早上洗臉後用返正常保濕產品就得？

想加快加強效用，可唔可以早上用埋+防曬？

配合外茶a酸，再推啲粉刺暗粒白頭暗瘡膿頭出黎係咪都會幫到角質代謝？建議有就推 定搞都唔好搞塊面？

用緊differin 0.1 ，完全冇感覺又冇敏感，用左幾晚 暫時冇效用，啲暗粒同瘡仔仲係度。
係咪要加強用0.3？藥房好似冇賣

有冇其他brand都推介？爬左幾日文好似differin呢隻最多人用？

唔該晒樓主

做運動，飲5清汁，辭職唔返工，唔去油煙地方，得左

依家成桶炸雞食都無事

要叫雞！出下火，無咁燥熱

A酸有光敏感性, 唔可以日頭用
如果真係想日頭搽野可以考慮杜鵑花酸+防曬
(杜鵑花酸冇光敏感性)
但問題係兩種酸都好刺激
咁搞法皮膚會頂唔順
我自己日頭剩係會局部搽消皮藥喺大瘡度

differin 0.1%你用左幾耐呀 其實起碼都要一個月先見效果架
我都唔識其他brand 都是直接搵醫生配

我大學個幾年好多暗瘡 ，之後戒左奶類同打少d j，已好返

配合外茶a酸，再推啲粉刺暗粒白頭暗瘡膿頭出黎係咪都會幫到角質代謝？建議有就推 定搞都唔好搞塊面？

唔好搞啦 A酸唔可以用喺傷口度架
同埋A酸係幫皮膚d角質排序得靚d 排排下慢慢堆d粉刺暗粒上嚟
你用外力唔會幫到角質代謝

Thanks
換言之茶得耐啲暗粒/暗瘡仔就會自己平返？唔洗輕力推走佢？

我之前有用過杜鵑酸10%，水陽酸2%，仲有AHA，果酸，杏仁酸⋯已經唔計洗面同保濕加左既唔同複合酸⋯長用都係冇用
依家淨係試a酸，睇下點

我覺得飲奶唔多唔少有影響

其實呢啲好難去晒 A酸都係減少架咋
如果要清黑頭粉刺可以試泥mask 焗到皮膚啲毛孔開再清 但我自己覺得好麻煩好少做
如果你暗瘡係嚴重嘅都係消炎先啦 呢啲遲啲再諗

我自己冇乜分別 但都可以試下

幾點訓先

我暗瘡唔算勁嚴重 可能同你情況差唔多 係閉合粉刺 同暗瘡仔多
依家用用下feel到啲粒粒係一日比一日大粒同多左
可能佢推緊出黎，係咪就叫爆發期？

想問
每晚洗唔洗先保濕後上a酸？（我混油肌）

可以share下你用邊隻牌子既a酸最work嗎？

如果我有機會要睇醫生，係咪直接去皮膚科專科診所就得？應該唔洗轉介？

唔該樓主

外搽A酸係咪有爆發期？

你唔覺得唔舒服嘅話應該係爆發期
不過我冇經歷過 因為本身個陣就成日生暗瘡

我睇醫生佢開嘅a酸濃度應該高過differin 佢叫我搽aqueous cream打底再搽藥膏嘅
但我覺得睇你個人皮膚感受啦

我個陣冇睇專科呀 a酸都係家庭醫生開
你想睇專科嘅話都唔需要轉介啦

個個人唔同 我個陣冇